## [Проект переехал на GitLab](https://gitlab.com/shmalevoz/1cwiki) ##




## Подсистема Вики - интеграция 1С и сайта под управлением MediaWiki ##

### Зачем это надо ###
Каждый, кто сталкивался с разработкой и сопровождением достаточно сложных систем, знает, насколько ценно бывает знать и хранить информацию об изменениях, их причинах и истории. 
Также возникает необходимость держать где-то информацию для техподдержки с описанием принципов работы и/или информацию для пользователей. 
На текущий момент из инструментов есть встроенный хелп 1С и конфигурация СППР. И то и другое достаточно неудобно по ряду причин.

Например встроенный хелп невозможно редактировать не внося изменения в конфигурацию, со всеми вытекающими. 

В СППР неудобная синхронизация. Ну масса неудобств и неоднозначностей в использовании.

В результате, даже если в начале времени и желания на создание описаний хватает – то очень скоро из-за неудобства люди начинают «забывать» вносить туда информацию и ценность такой системы резко падает.
Данная система не зависит от обновлений и не требует специальных знаний.

### Цели ###
* Создание функционального описания конфигурации в единообразном стиле
* Доступность описания
* Привычный вид описания (википедия прочно вошла в жизнь каждого)
* Простота корректировки описания
* Простота организации структуры, перекрестных ссылок, взаимосвязей объектов
* ...

### Возможности ###
* Редактирование статей вики __из 1С__
* __Категоризация__ статей - возможно иметь произвольное дерево категорий в Вики. Статья может принадлежать любому количеству категорий
* Автоматическое построение __взаимосвязей__
* __Единообразие статей__ за счет использоавния шаблонов 
* Описание объектов строятся на основании __структуры метаданных__ конфигурации
* Ведение [__полной истории__](https://bitbucket.org/repo/REM6AE/images/4029963532-log_settings_history.jpg) изменений каждой статьи с указанием авторства, возможность отмены правок

### Требования ###
Версия платформы 1С >= 8.2.17; специальных разрешений модальности/синхронных вызовов не требуется

Сайт под управлением [MediaWiki](https://www.mediawiki.org/wiki/MediaWiki) версии 1.26 и старше 
с установленным расширением [Semantic MediaWiki](https://www.semantic-mediawiki.org/wiki/Semantic_MediaWiki)

[Инструкция по установке сайта с необходимыми расширениями](https://bitbucket.org/shmalevoz/1cwiki/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0%20%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0%20Ubuntu%2016.04)

### Интеграция ###
Скачать конфигурацию с подсистемой можно со [страницы загрузки](https://bitbucket.org/shmalevoz/1cwiki/downloads/)
, либо клонировать репозиторий и загрузить конфигурацию из файлов

Сравнить, объединить с целевой конфигурацией.

[Добавить код вызова подсистемы в модули](https://bitbucket.org/shmalevoz/1cwiki/wiki/%D0%98%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D0%B2%20%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9%20%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8)

### Использование ###
Редактирование текстов происходит в обработке [__Вики. редактор__](http://1cwikishmalevoz.lh1.in/index.php/%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%92%D0%B8%D0%BA%D0%B8._%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80)

Пример [сайта вики с функциональным описанием конфигурации](http://1cwikishmalevoz.lh1.in/)

Для настроек и администрирования используется обработка [__Вики. Администрирование__](http://1cwikishmalevoz.lh1.in/index.php/%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%92%D0%B8%D0%BA%D0%B8._%D0%90%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5)

### См. также ###
[Функциональное описание](http://1cwikishmalevoz.lh1.in/)

[Статья по Semantic Mediawiki на хабре](https://habrahabr.ru/post/173877/)

[Подсистема логирования](https://bitbucket.org/shmalevoz/1c_logger)

[Скриншоты](https://bitbucket.org/shmalevoz/1cwiki/wiki/%D0%A1%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%88%D0%BE%D1%82%D1%8B)

### История версий ###
**0.4.4.2**

\* Общее. Исправление недочетов преобразования HTMML<->Вики

\* Общее. Корректировка группировок реквизитов на формах

**0.4.4.1**

\+ Редактор. Возможность вставки/изменения изображений.

\+ Администрирование. Управление изображениями, загруженными на сайт.

**0.3.4.5**

\* Общее. Все изменяемые алгоритмы вынесены в выбираемые адаптеры. Возможность назначения используемых адаптеров.

\- Общее. Требование использования модальных окон. Унификация вызовов диалогов по асинхронным вызовам, эмуляция асинхронных вызовов для платформы 8.2

**0.3.4.4**

\+ Общее. [Выделение выбранных категорий](https://bytebucket.org/shmalevoz/1cwiki/raw/a249f2e2d58b6dbc533b2abfa02adcf0d098fa16/screenshots/primer_derevo_kategoriy.jpg)
, включая родителей в деревьях категорий.

\+ Настройки. Возможность указать таймаут соединения (время ожидания ответа).

\+ Настройки. Выбор использования фильтра по подсистемам при выборе объекта метаданных.

\+ Общее. Значительно уменьшено время записи страницы (примерно в 3.5 раза).

\+ Общее. Добавлена типизация используемых семантических свойств.

\- Администрирование. Удалена возможность очистки кэша - неизвестное время выполнения на больших количествах страниц. Необходимо использовать обновление ссылок.

\- Ошибка получения обработки адаптера диалога в толстом клиенте обычном приложении.

\- Ошибка трансляции содержания при наличии пустых форматированных строк.

\- Удалено построение обратной связи (объект используется в) объектов. 
Связано с превышением допустимого размера страницы при наличии нескольких реквизитов составных типов в объекте.

**0.3.4.3**

\+ Администрирование. Управление [баннерами категорий](http://1cwikishmalevoz.lh1.in/index.php/%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%92%D0%B8%D0%BA%D0%B8._%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%8B_%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B9)

\+ Администрирование. Очистка кэша страниц сайта

\+ Администрирование. [Обновление ссылок на страницах сайта](http://1cwikishmalevoz.lh1.in/index.php/%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%92%D0%B8%D0%BA%D0%B8._%D0%9E%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C_%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B8_%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%D1%85)

\+ Общее. Длительные операции выполняются в фоновых заданиях.

\- Ошибка ограничения доступа к обработке обновления

**0.3.4.2**

\* Общее. Составные типы реквизитов при возможности сворачиваются до ссылок на категории объектов.

\+ Общее. Возможность описания констант, планов счетов, планов обмена, планов видов характеристик. 

\+ Общее. Шаблоны формирования баннеров, баннеров категорий.

\+ Администрирование. [Управление пользователями сайта](http://1cwikishmalevoz.lh1.in/index.php/%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%92%D0%B8%D0%BA%D0%B8._%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8_%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B0) 
\- создание, изменение ролей пользователей на сайте Вики

\+ Администрирование. Обновление страниц - контроль версии конструктора
, использовавшегося при построении страниц, обновление состава и структур страниц сайта

\- Ошибка получения описания реквзита при его переименовании в конфигурации.

**0.2.4.6**

Стабильная опубликованная версия

### Лицензия ###
Подсистема `Вики` является программным обеспечением с открытым исходным кодом, лицензированным по [лицензии MIT](https://opensource.org/licenses/MIT) ([перевод](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B8%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D0%B8%D1%8F_MIT))

